[DSE MATHS 2020] 6年5** +MC滿分 心得分享，好人一生平安

TLDR:
1. 早睡早起，保持最佳狀態
2. 用鉛筆做卷，我自己都用咗起碼7年 (計埋高考)，唔使擔心降分降grade
3. Paper 1重點係要盡量小心，唔使死衝速度，注意marking俾分位
4. Paper 2重點係速度，唔好磨爛𥱊

背景
HKU MATHS GRAD，舊制AL升上去嘅
考過6次DSE，連埋M1/M2，每次都係5** (2012, 2014因讀書問題無抽時間考)
M1滿分過 (2015年)，MC次次滿分 (除咗2016年錯1題)
工作需要同埋有少少想追夢 (想攞滿分)，所以keep住考
寫呢篇嘢嗰時盡量貼地少少，但如果都係覺得離地就無辦法
我當係積下福睇下會唔會幫到自己完夢
唔想俾學生知我網上身份，掉轉亦唔想用呢個身份搵學生，所以放心我唔會sell你
知道我身份嘅唔該唔好留言爆出嚟，其他人有問題可以留言問
無AC嘅可以直接搵我：

計數機
一定要跟身，檢查好部機唔係喺rad/gra mode，program完好
最多攞兩部就夠啦，除非你真係乜都未準備好要靠program，基本上枱面多過兩部計數機嗰啲人都係炮灰嚟

Program建議
- 2 linear equations 2 unknowns

最常用嘅program，partial variation嗰啲一定用得著，當然亦有其他用途

- Law of cosines (for angles)

同內置嘅唔同，呢個係入三條邊計角度，每年都用得著
你鎖定你想計嘅角度，先入隔籬兩條邊嘅長度，最後入對邊長度
注意你save數嘅時候唔好用ABC，呢個program會overwrite咗佢哋
但佢好在唔會洗走你其他memories，你做3D題仍然可以save數落DXYM度
我見網上其他計鳩晒所有角嘅program好似都唔俾你save數，咁做3D題會好麻煩

- Intersection of straight line and circle

因為係non-foundation topic嘅關係，呢條唔算常用，但佢慳到嘅時間特別多，所以有一定嘅價值
唔使入圓形個x^2 y^2嘅coefficients，但你要tune到佢變成1先
最後答案會save咗做(A,B) 同(X,Y)，至於呢個有咩用途就自己參詳下

- 第四條入你最唔熟嘅嘢，以下係啲例子同埋點解我唔會入
好多人會話cubic equation / 4心 / quadratic function / spherical law of cosines
Cubic: 我真係搵唔到位可以用，你鍾意就入啦
四心: 近年啲題目比較少可以直接用，考評局亦都專登出題阻止學生直接用program
Quadratic: 搵roots用返FMLA01，搵vertex就咁篤同你Program速度差唔多，有啲浪費
Spherical law: 如果唔知咩嚟都唔緊要，都係check數用嘅啫，3D題check數都有機會用得著，但都係唔常用

考試當日
早啲起身！做卷時間一定要個人清醒，可以嘅話食埋早餐 (雖然我每年都趕到仆街食唔到)
考過咁多次，考得最差就係唔夠瞓嗰次 (2016 core + 2019 M2)
唔使迫自己跟大隊入場，入去都係鳩坐，坐坐下你又會緊張咗，有少少影響表現
我都係臨開考前5至10分鐘入，唔會扣分
尤其而家疫情問題，你喺全部人去晒試場嗰時去痾篤尿再入就啱晒

准考證同身份證要放出嚟就梗㗎啦
但我每年都會將佢哋放枱底，有人逗我先喺佢面前拎返上嚟
保持返個枱面少雜物，對做卷(尤其maths paper 2)有幫助

Paper 1
可以用鉛筆做，我咁多年都係用鉛芯筆，寫字又唔係大力，都scan得好清楚 (佢哋用黑白色嚟scan，唔係grey scale)
卷一其實時間都幾長，你唔需要趕頭趕命咁做，小心啲唔好俾自己有太多careless mistakes仲好
攞分嘅重點係注重presentation同step分，答案啱晒都唔代表滿分 (如果係我年年都full)
留意下marking scheme答題嘅風格，留意邊啲位有M分，一定要攞足
份卷就順住做落去，paper 1題目長啲，要學下點樣喺題目度搵線索
SECTION A(1)考小心，留意返個marking scheme，尤其係error同solve simultaneous equations嘅題目，唔好漏step分
SECTION A(2)開始有難度，特別小心做prove題嘅marking，基本上乜柒都要寫，寫漏個given都會扣分
SECTION B短題就係出返啲non-foundation topics，難度同SECTION A(2)頭兩條差唔多
長題目 (killer題) 嘅玩法係guide住學生去做最後一個佢想完成嘅結果，所以part a,b之間一定有啲關係，做嗰時研究下點樣用返前面
題就唔會貼㗎啦，年年都係嗰啲嘢，你aim5**嘅基本上乜都要識
做完卷一定要check，無乜人可以1 take過做啱晒，留意下自己有無正面同直接回應問題
即係佢問你agree or not，你解釋完又唔講agree嘅一樣會扣分
你計自己分數時預低2分左右for presentation，考評局有時啲marking都幾煩膠

中場休息
唔使急住去放水，呢個時候一定好多人一出試場就入廁所，我建議都係等大隊入去準備下一場嗰時先去痾尿
至於呢段時間你想溫書 / 聽tips / 放空 就隨得你，反正都唔會有太大影響

Paper 2
重點在於時間控制，近一兩年啲卷我要做30-35分鐘先完，學生應該50分鐘左右就比較理想
枱面盡量少啲雜物，一部cal一枝筆一舊擦膠加埋考試啲紙，至於身份證同准考證就放枱底
過往咁多年，MC四個options都係平均分佈 (11+11+11+12)，雖然唔代表以後都係，但仍然有參考價值
有聽過學生話做一條A就喺算草個A度加一劃。我建議唔好咁做，隻手郁嚟郁去盞嘥你時間，專心做好晒先慢慢數
圖畫題比較用時間，份卷去到第5頁開始就會有一堆圖畫
諗唔到千祈唔好死磨，2分鐘內無突破就一定要skip，至於點樣計兩分鐘就要睇你個心理時鐘，唔建議下下對錶
過咗圖畫之後就會順好多，SECTION B嘅題目其實好多都淺過SECTION A/短過SECTION A，所以唔好喺前面磨到唔夠時間睇最後題目
盡量濃縮步驟，唔好喺份卷寫太多嘢，寫得多嗰啲學生通常都做唔晒
做完卷後唔好早走，一定要check
首先係數options，多過12個嘅優先處理。即係如果有13個B，咁你就check晒佢先
然後就係逐條對，對嘅時間多用sub數/唔同方法，因為同一方法錯完，你再用好可能再錯
圖畫題可以省略咗先，因為呢啲題通常係唔識 / 錯邏輯，計算步驟唔多，無咁易careless
最後有時間再對多次，對到收卷嗰一刻。我自己通常對到3-5次左右，越對越快嘅

完卷後
返屋企瞓覺 / 準備下一科
對答案呢啲留返俾啲aim 5**嘅人去做

絕密內容！神技分享！

第一個入黎

第二個入嚟

好人一生平安

啲program入到成部機都係但從來冇用過

連豬

如果第二部cal入program 仲有冇啲冷門推介
準備做cal機之鬼

第三個入嚟

留名！

不過參考marking呢部分依家先開始應該睇唔切

mc 圖形好差做得好慢
成日都睇唔到啲hints可以點

留明
上年MC岩41 Paper1錯太多傻仔野
overall 5左 今年再戰

做題時留意文字，睇清楚有咩條件未用過
睇熟咗啲properties先，有啲keyword係比較易捉

tangents
-> tangent properties

Diameter
-> angle in semicircle (90 degree)

有啲冷門少少好似2014年條equal chords咁樣
如果熟書嘅話就會filter走好多嘢，淨返
(equal chords, equal arcs) 明顯唔關事
(equal chords, equal angles) 要畫最少6條線，唔似係咁做
(equal chords equidistant from centre) 你淨返呢個，照呢個方向諗會比較易有結果

對數學好無信心

將呢個網啲program入晒落去

心態呢啲嘢要靠你自己
我只可以講適度嘅自信心對考試非常重要，成日以為自己乜都錯就好難做落去

其實好多人都係咁
我上面嗰三條真係每年都用到，都係啲基本嘢嚟，好難完全封殺

我都係呀巴打paper1炒車 paper2同你同分
overall差1分5*

認真的如果8個位既話 我自己個組合係
simultaneous eqn+四心+intersection of line and circle+cosine law+cubic equation factorization
呢啲拎黎對答案都有用 但剩左三個位唔想浪費
唔通拎黎入game玩咩

上年考見到哩篇文嘅話
我實滿分啦

有咩方法可以準備killer題
ps. 非考生 一直留意dse

考評局計分方法
每年paper 1 2個佔分都會有啲出入，我有四年買咗卷，我就用嗰四年嚟講下

2015
Paper 1 weight ~ 1.1 (63.1%)
Paper 2 weight ~ 1.5 (36.9%)
Full mark = 183

E.g. Paper 1 70/105 + paper 2 40/45= 70*1.1 + 40*1.5 = 137 -> 74.9% -> 4

2017
Paper 1 weight ~ 1.087 (62.4%)
Paper 2 weight ~ 1.53 (37.6%)
Full mark = 183

2018
MC比較難嘅一年，MC佔分亦都明顯重咗
Paper 1 weight ~1.069 (59.1%)
Paper 2 weight ~ 1.733 (40.9%)
Full mark = 190

2019
今次係PAPER 1難啲，佔分亦都升返
Paper 1 weight ~ 1.115 (62.2%)
Paper 2 weight ~ 1.578 (37.7%)
Full mark = 188

啲weighting可能會有誤差，參考下就得，唔好當真

一樣用鉛芯筆

有用post 推

Killer題真係要熟書，呢樣唔係past paper可以操到返嚟
學下人哋點樣喺之前啲parts度搵線索，應該都會有少少用嘅 (我教嗰陣都係focus呢樣)
呢啲題，識做嘅人會覺得成件事都好natural，唔識嘅人有時真係睇極都無
所以我都覺得好難教

會考巴gchi

我覺得係靠reading
睇多啲其他人點樣舖排一個proof或者一個result

好似睇推理小說咁
睇得多諗得多就會開始捉到路

一直唔明點解咁多 Euclidean Math
long Q最後個條幾何 有時做到有時做唔到（考試個陣做唔到）

想問下aim 5至5* long quest 個時間分配應該係點？

幾時要寫Reason
TLDR: DSE題嚟計，要睇有無 "prove that"
有就要寫，無就唔使

寫明Prove that嘅就要寫埋reason，少一個都扣你分
解釋題反而可以唔使寫reason

上圖係2019 Q14
part a寫reason (因為寫明係P)
part b無寫prove，所以唔使reason

無寫或寫漏reason嘅後果
根據marking scheme
答啱晒但無寫reasons扣一分
實際上係漏咗任何一個reason都會扣一分

上圖係2018Q13
part a係被人扣咗一分
有可能係因為angle ABC=90度呢句無分開連埋(given)咁寫出嚟

有冇挑戰過唔用cal機做MC

Euclidean Geometry係全個課程入面，近乎唯一會用到邏輯嘅課題
如果連Euclidean geometry都無埋，學生應該唔會再知咩知因果關係
converse呢隻字會變成純粹係牌子名

但如果有其他用邏輯嘅topic搬返入嚟又唔同講法

我無乜時間分配嘅概念
我估係一個鐘內要完成A1A2左右掛

睇完好想報黎玩下

無，呢樣嘢無乜意思
旁人只會睇到你個分，唔會理你點做

你嘅意思係Euclidean Geometry係唯一用到 deductive reason (by axiomatic math? )

但我讀完唔覺自己呢方面有提升過
係大學玩過下real analysis從0開始先知原來係咁咁咁

個人認為discrete math (logic, combinatorics) 實用啲，應該擺多啲落中學

geometry 呀 甚至calculus呢啲無必要咁早讀都ok

坐U望2留名

其實好多地方中學程度數學嘅考試都無得用計數機
呢一點嚟講香港算係特別

寫reason題目真係要寫得有幾清楚就幾清楚
寫錯少少+錯reason已經會0左
或者let 野要睇下題目本身有無已經let左
過來人 2019咁樣俾人扣左4分

如果你想話geometry唔實用嘅話
嗯…倒不如話所有中學程度以上嘅數學都唔實用啦

Explain 題都一樣
marking 入面有 f.t. 嘅分係要由頭到尾都啱晒先俾
即係話如果marker好嚴格嘅話
寫錯咗一啲 minor 嘢或者 irrelevant 嘅嘢都可以照扣

想知mc圖形ratio題點處理
有陣時睇得明就識做 但好多時都亂撞

來來去去都係嗰幾招
similar
同底
同高
但係題目通常都唔會咁好死俾你直接用
咁你就諗點樣去加輔助線去令到你用到嗰幾招

Statistic好弱

我自己覺得Geometry係prerequisite最低最唔抽象，又有得用deductive reasoning嘅topic

CORE個課程唔著重證明，我估都係為咗照顧普及教育嘅需要
結果變咗大部分都係計計計

如果好似IB嗰啲咁樣有課logic都好嘅
用logic嗰課嘅知識嚟做prove by contradiction / contrapositive，但用嚟證明啲乜嘢又係一個好大嘅問題
結果好可能又去返圖形

計數機係可以入多過4個program
但前提係夠位
自己睇：

咁你ASGS同3D個啲點

prove or disprove
sqrt(2) is rational
if x and y are both rational, then x+y is rational
if x and y are both irrational, then x+y is irrational
if x and y are both rational, then xy is rational
if x and y are both irrational, then xy is irrational
呢啲喺現行課程係 suppose 會識但永遠都唔會考
即係所謂嘅擦邊位

MC唔係會考咩

溫書啦，Statistics呢課算係比較straight forward㗎啦
佔分都重(雖然2019年明顯低咗)，個回報絕對值得你溫多啲

好 休息完之後溫

識唔識mean mode median S.D standard score

知係咩嚟 但有時候唔會識得計

MC考即係只求結果唔理你個思路
好多時分唔到你係真係識定只係死記咗個result

好多學生搞唔清prove同disprove嘅邏輯
用咗例子去做證明

sqrt(2) irrational呢個有啲number theory嘅元素喺度
照睇就唔算擦邊，係直頭唔會咁問

知咩嚟點會唔識計

有時會突然腦閉塞 撈亂咗

但課程係要求學生知道咩叫做irrational number
呢度點都要涉及到多少number theory
正因為根本唔會問
咪變咗死記囉

推

咁都撈得亂
證明你唔熟
Stat已經係A2最簡單既topic嚟

雖然好熱心
但今日先分享心得太遲
明年請早

我17 Math M2 5**
以下少少個人經驗分享
希望幫到大家
aim 5**嘅同學：
相信其他人嘅意見幫助唔大
呢個水平嘅你地應該都有自己嘅習慣
基本上前一晚訓個靚覺朝早食個早餐
提早到考場個人心平氣和就得
正常發揮就得
其他應屆考生：
得番幾日我就無咩神技幫你地升grade
唯有就係cal機program上比多少少意見
當年我2部入左8條
一部主要M2一部主要core math
其中我再自己整左二合一嘅program
所以實際上應該有10條
所以我想講嘅係：
除非你呢堆program係用左好耐
唔係嘅話千其唔好學我
因為你如果唔夠熟嘅話
到時只會唔記得邊個打邊個/用法
同埋真係用得上場嘅唔多
除左樓主講嘅之外
個人比較推薦long division (core) 同binomial expansion (M2)
祝各位一切順利

突然諗起一條
prove or disprove
if a and b are both irrational, then a^b is irrational

補充多個m2 program
system of equation/inverse 3x3 matrix都叫有少少用
起碼幫你check到答案/某幾個key step有無錯

個做法好神，乜柒例子都無照樣證明到存在

想問有邊啲step分要留意冇研究marking

Sorry 禁錯負評

想睇
prove by counter example雖然快靚正
但係不及general case咁型

lm

起碼有一個反例喺度

本身好認真睇緊你講野
見到心理時鐘就笑左

心理時鐘

聽過有啲補習老師叫人攞量角器去做幾何MC
想知係咪得

呢樣真係要自己睇
學生成日漏嘅會係take log嗰下唔記得寫個log出嚟，直接出咗答案

2018Q16
喺log嗰一步有個M分

嗰啲貼地得濟，我自己唔會咁樣教書

近年嘅題目好難用得到呢一招
statement題分對錯可能仲用得著，計角嗰啲就應該無乜可能成功

6.38

認真 for aim 5**
mc 調轉做
穩 快 壓力少

是咁的
出題目嗰條友會專登畫到幅圖唔啱比例
於是度到嗰個數唔會係正確答案
所以如果有一個option係你度到嗰個數
咁你基本上可以eliminate咗佢啦

利申：9up

😭

有本事啱晒其他嗰44題
會唔識計圖形

「不管你信不信，反正我信了」

以前D題目真係得，LQ 用黎VERIFY 個ANS都得

當然，呢D緊係急個陣先做啦

咁圖形題目係咪要對表做

我唔太同意wor
除非平時係咁做開啦
3年做咁多份卷都係順序嘅話
淨係考果一份倒轉仲唔慣啦
操卷計時都係為左令你考果陣comfortable啫

點解要對?
又唔係trigo

會用返special angles，唔會要你計爛數
當然佢哋唔會喺non-cal嗰份卷考啲好似DSE 3D題咁嘅嘢

漏曬Reason會扣幾分到

呢條友就算啦
蔚b會揀佢就知咩料

你咁講咩意思

通常一份卷得2條要prove
兩條都有漏就係扣2分
計返全個grade大概係1.2%

嘩屌，扣咁多咩

當然 操pp咁操先好入去咁做
主要原因 假設 做到最後五分鐘 爭三題易 一定易過 爭一題半難

索性飛起哂啲reason算啦 會考高考reason分都送比佢

其他同學仔可以一試
中六真係唔好
得返幾日改唔切架

絕對同意
另一個做法就係樓主都有講
自己set條死線比自己
做唔到就skip住先

其實點為止唔啱比例

我覺得頭嗰堆淺嘢用嚟建立信心同感覺都好重要
學生最後淨低嘅其實一定係難嘅題目
因為正常嚟講學生會有啲題目skip咗無喺first attempt完成，咁最後就係淨返呢啲
照計就無你哋講嘅淨低易題好過難題嘅情況

同埋順住做有嘢樣好，你會知道隔籬條友同自己速度嘅差距

通常我做完份卷，隔籬條友仲喺SECTION A圖形題嗰幾頁

好似～15題就會出現
我自己都係畫幾條線睇下有無頭緒
無就直接飛左去先

大概第17,18左右開始係圖
大家求神拜佛唔好坐我隔籬就得
PAPER 2應該真係幾大壓力

利申 靜靜地做，唔會專登大力揭張紙，唔會做完嗌yes

坐你隔離嘅壓力應該幾大下
應該話係5**隔離嘅都係
正常黎講應該做得快人好多
隔離同學仔唔好夾硬迫自己
係返自己暴熟悉嘅節奏就得

屌你老母臭屄
呢個世界係咪有隱形人？
係咪你地有人溫書個陣
你一路溫
個隱形人就屌你後躝？

樓主點解覺得cubic冇用我polynomial題目成日用得著
利申星期六考

我諗你個樣望嗰都唔似日校考生啦
應該唔會嚇親人嘅

見呢個Post係ce no c出立即可信性言

根據過往紀錄，DSE polynomial會有個root / factor俾埋你
所以唔使憑空factorize
Paper 1要用個factor做埋quotient先會攞到個M分，然後會有(linear)(quadratic)嘅情況
淨低要計嘅只係quadratic equation，唔需要program
Check數亦唔特別快，而且出嚟個答案係爛數 / non-real又濕濟

我自己係反向expansion咁樣計個quotient，會快過long division好多
所以都唔需要program

想問下樓主做19年m2 matrix果條識唔識
同埋呢類題目有冇咩技巧諗到a b part嘅relationship？

我自己PAPER 1唔會用M2嘢嚟做，亦都唔建議咁做，因為好易偏離題目原意
其實我成份2019卷都幾乎唔使諗直接落筆

反而paper 2嘅function題會用得到M2嘢
Differentiation喺睇圖嚟講幾好用

我會用 synthetic division

挖起咗我傷心事
嗰日嚴重唔夠瞓，呢條俾我妹到最後一刻先寫到個A B落去
Part b 見到all positive integers n 就可以考慮用MI
Part c呢啲係麻煩嘢嚟，以前AL都有出過
你將n鳩代做-1會發現其實都啱，寫返個證明出嚟就夠

嗰題某程度上係考reading
見過嘅有好大優勢

CORE嗰啲全部都係divisible，用convolution嚟諗返quadratic中間個coefficient會快啲

呢個我都會
原來你會叫做反向expansion

屌好驚之後考又見到呢d cls matrix題目，根本唔係人諗，19年果條9代n=-1 落MI真心大開眼界

啱啱先醒起呢隻字
名嚟啫

高考出過，不過高考嗰條嘅提示多啲

c part 唔使用 MI 喎

但係代n=-1 又真係出倒答案，自己手爆inverse會爆到自己份卷都爆炸

支持 2016mc滿分LM

marking 個 alternative method 就係硬爆
其實有得硬爆咪幾好
用勞力就有分執

最過份係19年份卷根本唔夠時間做如果我早一年考應該食得屎，5*都唔知有冇

好似82/83就5**

我mc用做paper 1既方法去做
慢到仆街

啫係會寫埋reason 答句？

寫哂d steps出黎
唔識用捷徑去做

做得慢就做得慢

樓主可唔可以share d快方法出黎
我係連solve linear equation都用手計唔用計數機嗰d黎

依家share啲快既方法比你都冇用啦
你都操唔切

點解操唔切

10幾秒計完
禁機就幾秒 唔差得好遠

點解操得切
你淨返一日多啲你仲學得切新野
同埋你應該唔係第一日操MC啦

10幾秒?
我唔得
因為我要寫d steps出黎

最重要既係你平時做MC做唔做得切

例如
2x-3y=4
5x+4y=1
我要寫：
x=(4+3y)/2
5(4+3y)/2+4y=1
11.5y=-19
y=-38/23
x=(4+3*-38/23)/2=-11/23

梗係做唔切
做得2x題(雖然題題都岩)

你咁諗

例如你想整走x，即係一式乘5，二式乘2
咁咪即係 y= (4x5-2x1)/ (-3x5-4x2) 囉
一路打入cal機一路諗住上面x5下面x2

......咁係你蠢..個腦轉得唔夠快...
你第一日做mc?
我係咁諗...
—————（以下係唔洗寫）
睇到2x , 5x
啫係倍大佢 相減
（1）式乘5
（2）式乘2
（1）-（2）
—————個腦咁諗（唔洗寫）
禁機
-23y=.....

同埋你起錯手...你個方法要好多steps

x=[(4)(4)-(-3)(1)]/[(2)(4)-(-3)(5)]=19/23
y=[(2)(1)-(4)(5)]/[(2)(4)-(-3)(5)]=-18/23

唔寫出黎好易做錯

佢嗰個係form 2 啱啱學呢課嘅做法，但係而家form 6啦

你做數做得少
呢啲中二中三操到爛..
做到係有個sense
係代入/倍大
一秒就諗到邊個方法快..

通常有計數機係手就倍大..

小妹坐*望**

果條program算係最簡單易用易記架啦
ax+by=c
dx+ey=f
你用program逐個入a b c d e f就出x y
真係5秒嘅事
不如你真係入左去啦

入晒上面樓主比個啲program跟住聽日用熟晒佢
之後試吓見到多step啲題目就飛咗佢啦
圖形題可以就咁係個圖mark低晒啲線索就得
最後盡量啲step有咁快寫咁快 一開始做卷就當自己唔夠時間做

巴打講下paper 1 最尾果條有咩技巧？

Paper1最尾個條出過咁多次又咁撚多topic撚知你講邊條咩

早啲訓啦柒頭
上燈塔濕鳩bclass 學幾十招神技lor (可能一招都用唔著）

eg 2016
第20條
通常出3d 都會執到小小分
前面果幾題基本上都識做

我印象中core嘅話program已經唔吃香 早幾年mc已經改到唔可以用program計

姐係問co geom同3D啦

出co-geom =送分
貼一貼題先
16 18 19最尾個條都係co-geom
Orthocenter仲未出過

考之前嗰日做咩好

ASGS X probi

打丁

瘋狂瞓覺

聽歌同人打牌

Coordinate geometry得兩樣嘢喺section B問
1. Transformation of graphs
2. Intersection of circle and straight line
兩種題目應該都幾易分辨到

扶阿婆過馬路

攞2都偷笑
呢兩晚有啲咩可以做

好人一生平安推比多D人睇

2.5 Tangents to circle
3. Intersection between quadratic graph and straight line

解的過程step冇分，所以你都入機。然後再sub答案check最穩陣，本人不太推薦心算，後日記住，求穩不求快，好穩就安心，安心自然快。

Tangent嗰個喺coordinate geometry多數都係連埋我個point 2一齊考

3. 嗰個少嗰paper 1出現，唔記得咗佢

strong post

tangent 都算係 intersection 嘅一種
所以我當係2.5

3.嗰個2017出咗足足8分

lm
btw原來張admission form可以擺枱底咩
做卷成日掉跌份嘢好煩 塞櫃桶得唔得
利申2020 dse

你個考場張枱有櫃桶咩？
就算有都唔建議，放地下最穩陣

咁樣我好難兜

而家先問 都係個句 扶呀婆過馬路

Dum張barcode落凳底比監考員執返上枱

啲神技

入廟添香油

垃撚圾 買2把30cm間尺
買枝AA膠
痴2把間尺落張枱 伸延出去
用膠紙痴張準考證同身分證落把間尺到
搞店

我會搣張label痴佢係枱面 咁佢就唔會周圍飛
btw你個名好熟口面 我係咪係第二到見過你

樓豬仲係friend zoned?

唔緊要
轉頭再掉過

好心樓豬咪撚考拉高仔curve la

看破紅塵了

2019 dse math 1
21年考，想溫但唔知邊到溫起，巴打可唔可以指導下
thx

巴打想問下paper 1做幾何嘅數係咪可以唔洗每個step寫reason? 當然我知prove個陣要寫，但係咪有啲可以直接用唔寫

另外，時間分配個度會點建議

今年報咗嚟想挑戰下攞*

轉目標囉

驗下腦先

好mean
你自己用4年都未入到U咪又係咁
仲勁過HKU鏗哥

巴打上開講故台? 改名之前俾你hi過一次

我係未畢業呀 屌你老母 中文拎咩grade?

CU文院投共哥

DSE雞仲同人講未畢業
未入U就未入U啦

屌 想貼返張poly學生證連名 但唔見咗

如果1既話都係要斬掉重練架啦
正常都係由初中topic (percentage呀主項變換呀個啲)讀起架啦我諗

驚你小學個啲都唔記得

開始搵intern未
FG諗住做乜
諗定報邊間master未

其實係咪真係拉curve都未知，就算係，我一個人嘅影響都好微

有聽過係成日話水平參照，又聽過係拉curve淨計日校生，又有人話係5或以上先拉curve
等睇行內人解答

想問下n-gon既no. of diagonals點記
睇啲人話因為兩點連埋數完一個圈會duplicate左一次所以要除2
咁如果n係單數呢

試下唔好咁mean
人地都有心入黎呢個post想讀返好數學
點解要咁嘴炮人呢有啲over喎
利申：口德村居民

留名學野

實際上你仲係一隻DSE雞

事實 驚佢解一條式一個unknown都唔識
鈍角 鋭角 formula of area / circumcenter of circle 都唔記得

唔信就咪柒問 屌你

咪就係 人地後日考今日先問就話姐
人地一年後先考好心就放過人啦

Diagonal係由兩個vertices構成，所以可以用nC2計咗先
但nC2會包埋最外面嗰n條邊，而佢哋係唔被當成diagonals
所以公式係nC2-n

前題係要convex polygon先用到 (考試都係出regular polygon，可以照用)

講事實都唔啱聽
咁好啦 加油比心機 1年可以1升5**
Ok?

唔識咪慢慢學 人地同你無仇無怨講野唔洗去到咁盡既
同埋考得差除左真係唔叻之外仲有好多理由
人既智商係normal distribution 所以我相信真係努力讀完數學但照拎1既人應該唔會多過總數10% 淨低個啲多數都係心散/放棄左
如果層主係後者 而佢有心想做返好 我覺得值得gchi 而唔係潤鳩佢囉都於事無補
放過人啦

可唔可以講多少少nC2點黎
中學老師教n(n-3)/2 所以我就理解唔到上面講個樣野

由基礎做起
btw你最好搵私補一對一教

以5邊形ABCDE為例
將任意兩點連埋嘅線有
AB, AC, AD,... , DE (Total no = 5C2)
但係AB, BC, CD, DE, EA呢5條我哋唔會叫對角線 但5C2係包咗呢5個case
所以答案應該係5C2 - 5

見到好多熟悉嘅老屎忽名
會考巴加油 希望你食到糊

nC2即係是但執兩點嘅組合
用一條線連埋嗰兩點，就會形成diagonal / edge of polygon
所以
nC2 = no. of diagonals + no. of sides

我都記得你，今年少咗蒲頭

係直頭冇

樓主一世平安

原來我拎唔到5**就係你拉高咗條curve

sor lo
個陣咩科都補都冇諗到最尾因為自己懶同情緒病發搞到咁考個陣我焦慮發作嘔又屙咁，打曬冷震

個陣咩科都補都冇諗到最尾因為自己懶同情緒病發搞到咁考個陣我焦慮發作嘔又屙咁，打曬冷震

睇herman yeung 呢

呢個就不了啦

以前我都會睇，而家不了

藍

咪睇佢
一定後悔

我就係例子

點解

herman to就睇得過
甚至令你愛上數學

藍絲不了真係要睇都睇其他補習channel

btw 英皇教數個條友好撚伏

佢開頭介紹完之後跳步咁
可能我腦廢唔明

加油呀
仲有一年時間 如果對呢一科有興趣同埋有系統咁讀返 其實時間都叫好夠
希望你下年會過到呢關

呢條友係有料到
但暫時分唔到佢係借數學上位定真心為同學好定點
觀望中

要升grade不外乎3樣嘢：
1.不恥下問
2.善用program
3.多作檢討

利申：2012拎1，2019拎3

唔係話一堂三千幾蚊咩

呢個係大學單對單私補價?

一堂3000蚊，仲好過去搶

但好似真係有學生補緊...
聽過有language科既私補收緊一千蚊一個鐘 個啲都仲叫理解到
補數要3k一堂真係cls

佢有講過佢有做大學私補
但就無聽過佢話收幾錢
如果真係一堂三千幾嘅話
咁我估佢都係target啲有錢仔女嘅

但想知點解佢會sell到
只可以話香港地真係商機處處這些機會

咁人地係花咗好多心機去經營
俾人有信心佢係有料到嘅

不恥下問唔係咁用

自膠先
應該話「唔識就要問」

Quadratic 幾時要寫factorize 果步？

正常係唔需要寫
係要寫general form ax^2+bx+c=0
然後可以直出答案

只講數學
其實佢教得冇想像中咁差嘅
但確實有少少位冇講清楚(講緊啲文字應用題
如果淨係in數 幾何題都算清楚 明到

而講block柒學生
佢敢認第一
冇人敢認第二

屌你老母 herman yeung
我課左金
咁都夠膽block柒我

我講緊 Herman To 喎

佢有講過咩(因為佢兩個應該唔會講自己份正職比人聽)
我只係記得佢講佢youtube一個月搵到3000銀

唔知點解成日有人用錯
BTW我中學圍內fd成日都話要不恥下問老師
當然我地知點解啦

屌
柒左
我睇過佢講pokemon go啲概率要點計

我一直好想知佢係咪抄人名
定本身撞左名

herman呢個咁19既名
平時真心未見過
一定係其中一個抄人地

我啱啱先記得點用，我認我柒

撞名機會大

我都覺係抄
我一開始就係有少少不齒
所以就算覺得佢啲片幾得意都冇再睇

我個時上網睇人講
普遍都覺得係抄而唔係撞
如果真係唔係抄嘅話
其實都尷尬

如果我唔係想抄但係又同前者撞左
我會自己改過第2個
撞好撚7

如果有人同會考巴同名咁就真係100%抄姐

佢太過着重捷徑，好多時會引喻失義，但係我明白而家學生好鐘意呢套。例如果D兩邊sinx cosx = sinx ，sinx 可以約，但後面要補sinx = 0 呢D講法，仲有排列組合用C唔用P咁樣樣。 誠然，學生角度係OK的。

抄都抄個聽落勁啲嘅名丫嘛

會考巴個名本身都係來自潮文啦

同感
覺得佢唔會去到3blue1brown嗰啲境界

咩潮文

第一次聽人話可以用鉛筆做係咪真㗎

英文listening都可以用鉛筆 點解數學唔得

外國市場大太多
根本無得比
香港地or even華語國家
有幾多個讀science讀得掂嘅人會主力youtube做科普呀
同埋audience肯定比唔上用英文
一係就用國語/蝗語
題外話我唔太鍾意3b1b把聲
聽得耐會容易訓
minutephysics 同veritasium更加易聽
(個人睇法勿鞭)

真名呀-.-得你1個唔知

勿爆
只可以講撞名機會好細

邊有人會拎JUPAS EMAIL證明自己讀緊U

梗係唔會啦
不過其實我上年年頭已經知

我聽翻黎就係：話水平參照係無錯，話拉curve都無錯

水平參照要有個水平（eg 94拎A）先分到grade，但個水平點定，背後都要計下%。

自修生個度唔知

5以上係打正旗號拉curve，但5個cutoff 都會睇下d 分數分佈

依家佢俾我嘅感覺就正如你所講
為咗迎合廣東話嘅大眾巿場
將數學嘅內涵壓縮 避重就輕

咁問題就嚟啦
如果佢真係咁有料嘅話
點解佢唔喺英文巿場走認真路線
同全球各大知名數學youtuber爭一日之長短?
我諗到有幾個可能性
1. 佢真心想幫香港學生
2. 佢其實未有料到可以同世界頂級數學youtuber競爭
3. 佢英文好屎
但暫時未有線索邊樣嘅可能性比較大

坐3望4

我都信佢會拉curve嘅，真心唔信佢估學生表現可以估得咁準
至於計唔計自修生就真係一個迷，佢本身啲stat都有專登分開日校生同全體考生，分開拉curve唔出奇

有人話剩係拉日校生，自修生就咁放落curve

*放翻落個條curve

應該係咁樣 如果唔係嘅話 小卒啲cutoff唔會淨係得一個
姐係冇出現過同一個分有人5*有人5** (除非係appeal)

做咩事

個post比一句驗下腦 騎劫左....
我都係返去做數先

廣下笑啫 小妹比人jer𠹌住哂

Ching點樣set spherical law of cos ge program
對住Cos law嘅格式試入咗幾次佢咩都畀個0我

aim 2
有咩要用短期記憶記左佢

有公式就背啦

另外係Stat嗰課個短期回報最高

然後就係早啲瞓
最後唔得就下年再嚟過/行第二條路

又唔係難背，入4 心仲好

小妹淨係入咗2 unknown 同四心
準備拎5**

所以佢唔喺我建議嘅program list度
四心其實喺近年DSE都不見得好有用

p:q 果條ratio 好似用，不過用inclination 仲快

夾硬代實得嘅
不過篤得嚟人哋都計完啦

個program就係放條exactly條式自動計
同埋eaa知道條式好耐，應該無乜用？

用嚟check下答案都好呀

Program係咁㗎啦，係唔使記同篤條式啫
而家Check數可能都仲用得著嘅

係，但短期內都改變唔到

內容好詳細,如果舊年見到呢個post我一定會獲益良多.不過都多謝分享.

Geometry 冇撚用

以前睇過英國a level啲數個syl.好似冇乜geometry，不過啲考試睇落係背formula sub數居多

ib比英國a level好似多啲（？）但係都冇dse個比例上咁多

印象中大陸反而好q多geometry，幾年前已經見啲大陸仔話佢哋啲syl.好outdated

好似中國同日本都多圖同複雜，但呢方面我無仔細研究

淨係自己嘢都忙到仆街

19 core m2 ** 路過

好奇樓主2016年mc錯邊題？

唔夠瞓，睇錯BE=BC
破咗功

留名

證明早睡早起真係好重要

我一定咁做

呢條19EAA擺明伏鳩啲人眼花 明明BE=CE 但明明睇落去BE同BC一樣長多過CE

個圖其實係我重新畫出嚟嘅
其實原版個圖佢畫到好似等邊三角咁樣
係我重畫嗰時專登誇張啲，陰鳩啲學生

睇嚟樓主好希望啲學生重蹈自己嘅覆轍
（我唔啱，你哋都唔使旨意啱！）

有啲嘢要錯過一次先會記得清楚

其他statement題嗰啲，我會專登畫到用量角器會度出錯結論
明明唔係in general similar都就到啱晒角度令佢similar

幫樓主補返幅圖

其實依家都仲唔係好明
點解2019 19題 OF係diameter個陣area of circle會係最細
btw考評局今年再出cogeom 19題既話 死全家唔該

Co-geom唔好咩？咁你希望最尾個題出咩？

唔好最廢係cogeom 但大多數5*+既人都有做到既能力
支持eaa出多次probi攬抄或者asgs

都係嗰句
自己用geogebra畫下啦

反而想知你大學咩hon 畢業多啲

是但3點會形成circumcircle
咁果3條線會變成呢個circle既chord,而diameter就一定大過chord
咁要去到最細就一定要用OF用diameter,如果唔係呢個圓既diameter就會大過OF

2nd up
同系啲人太勁，自問追唔上

佢有兩點係梗咗無得郁嘅
你試下畫一堆穿過兩點嘅圓，唔難發現當OF=diameter嘅時候個圓形會係最細

樓主搶哂人地d星 過唔過意得去

因為要area of the circle passing through F, O, U is the least，咁一定係OF / OU / FU係diameter。

咁點解一定要OF係diameter？因為如果OU係diameter，而且diameter仲要細過OF嘅話，咁以OU為diameter個circle係唔會穿過F的。點解FU唔可以係diameter都係一樣原理。

我調番轉，次次cogeom最尾都唔會做得哂
17最尾3D即刻paper 1 有100/105，其他都係~92-96
寧願佢出probability都唔想見到cogeom偏偏去四次三次都係cogeom (16-19)

樓主唔係答緊個問題。如果條題目係問緊find the least circle passing through O, F嘅話，咁就真係答OF = diameter嘅時候個圓形會係最細。但上面係問緊點解有3點，就一定要OF係diameter。

而家有啲咩可以溫

冇架喇
今晚J完劉佩玥早d訓好過啦

AL老鬼路過 各位加油

Retaker 明明無咩點做數
但一坐埋位做pp1 part A2
做到想嘔

打J

佢個OF真係fix死咗㗎

其實有一大堆人喺cutoff邊緣，調整1分都會改變好多人個grade
我一個人嘅數據理論上無能力影響到條cutoff

個關鍵點係在於
無錯 喺通過O同F嘅圓入面 最細嗰個就係以OF為直徑嗰一個圓
但唔好忘記U都受到一啲條件限制 並非可以喺任何地方出現
極端啲諗 如果 U 嘅 locus 係離開線段 OF 無雷公咁遠嘅話
咁OF就無可能係通過F,O,U嘅圓嘅直徑
呢條題目以至marking無提及呢樣嘢 係有點可惜的

無提及係因為可以搵到U喺個直徑OF圓形嘅可能性，搵到計到就收工
如果真係遠到搵唔到，先再用其他方法處理。我又唔認為考評局會玩到咁癲

屌那星
講起就嬲
我個時以為另外兩點係直徑

補充多少少
marking嘅做法係以OF為直徑做條件去搵k(即係搵U嘅坐標)
而最終k係有解
k有解即代表咗U嘅locus上面係有一點使得通過F,O,U嘅圓嘅直徑係OF
所以marking嘅做法並無邏輯上嘅問題

呢度就有一個if route啦
萬一k無解 咁係咩意思呢?
k無解 只係意味著U嘅locus上面不存在一點使得通過F,O,U嘅圓嘅直徑係OF
但不代表通過F,O,U嘅圓入面不存在一個最小嘅圓
到時就要用第二啲方法去搵呢個最小嘅圓出嚟啦

唔係呀，我都冇話OF唔係Fix咗，我只不過話你唔係搭緊佢個問題。

成件事係in-c
不過會相當長
睇下考評局會唔會肯將咁多分擺落去

如果當年有呢個post
應該入咗HKU

好撚勁 小妹濕哂

19條co geom太難
18個條我識做

例如d 鬼左佢

祈禱

LM

就住U條locus （line)，分別計曬三個角各自個min value ，之後再搵出三個min角之中最細果個，果個所形成嘅 circumcircle is min circle( 好似係）

又好似冇咁簡單

有無ching識做 睇唔明解題

基本co geom搵tangent
咁都唔識

冇咩點做 唔識唔係正路咩

佢個解題太跳脫
好撚on9
Btw : 返去打飛機啦蝌大狗 一陣gdp唔過3就慘

嘔哂先入試場 thx.

好過啲人中學畢業後4年仲係考緊DSE

btw想問下無聊野
係呢度 U既locus係咪一條parametric equation

樓主點睇哩個post都有罵戰

有人存在既地方就有交可以嗌

U既locus係一條直線
所謂parametric form或者implicit form其實只係同一樣嘢不同嘅表達方式

Linear，唔係parametric，同埋佢係一個function，唔係equation。

補充解釋番上面equation同function嘅分別。

y = x^2 + x + 1 係function
0 = x^2 + x + 1 係equation

前者也可以叫eqt

都仲唔係好清楚 成日以為係x y兩個variable係獨立咁變就係parametric
遲下考完dse再搵片睇下
btw唔了

何解？

無野做tip下聽日出咩
利申鳩up唔中唔關我事

Q1-9 籠統野，特別例子應該有geometry, polar coordinate, variation同埋stat，可能有速率/ratio之類嘅野，由於有variation可能無左change of subj/simplification，indices同factorize應該照keep

Q10 stat，b part解釋/probability (~6分)
Q11 倒水定唔知similar嘅Volume (7分)
Q12 類似舊年14題嘅geometry野 (7分)
Q13 AL水平嘅remainder theorem (7分)
Q14 Circle+類似舊年17題嘅locus，不過因為foundation part唔俾join equation所以可能條locus會喺b part自己extend出去 (8分)

Q15 log graph ~3-4分
Q16 probability ~4分
Q17 ASGS/3D (唔知邊個最尾，可能3D機會大啲？) ~7-8分
Q18 complex/root property/circle啲fd 8分
Q19 Q17嘅相反（如果爆大冷probability/又出Circle就真係恭喜你地啦） 12分

又唔一定係咁嘅
例如DSE入面
equation of a straight line 係 ax+by+c=0
equation of a circle 係 x^2+y^2+dx+ey+f=0
唔見得equation一定要係得一個variable

唔係wo 唸唸下，當UFO 係等腰嘅時候咪最細

正解

好似又有道理，因為以我理解，equation係slove graph上面specific嘅點，而function係graph上面嘅所有possiblities。

認得巴打
佢數學好撚勁

呢度有人畢咗業差唔多十年都仲考
而加武肺
ust business 狗（走後門） fg起薪驚唔驚去返沙士價

我係老鬼，數底好差，個時讀書完全唔明數學講乜。之前舊課程數學肥左，相隔十多年今年考返。只睇youtube同做past paper，希望有2

想了解下2點先拎到?如A1同A2岩一半以上，MC岩26條左右有無2?我因工作需要求合格only，太深已學唔識，返工唔夠時間操太多

另問拎3大約要岩幾多?

好撚驚臨場腦閉塞
想攞5

人地係工作關係先考
你呢
你入到UST busi先講啦

我al 果年paper 2都滿分過

A1A2啱一半即係加埋35分，MC有26就應該夠嘅
但係paper 1個分得33% paper 2會>50%咩

3好似要overall 50%+

早啲訓真係好重要 當年私補叫我早啲訓 最後我遲左半個鐘訓 第二日做卷1嗰陣懵左咁樣 即刻玩完 好記得卷2 43/45 都無補於事 最尾4左 DSE一個好大嘅遺憾
今年DSE考生真係要記得早啲訓 放鬆翻啲
利申 2016 dse

我都係工作關係 遲啲私補 賣個好價錢

Asso business輕鬆爆4 3大好易

想問M2有冇咩特別嘢要注意，如果 aim 5* or above

半個鐘
即係幾點半個鐘可以有幾大分別

嗰陣dse 我記得tune到12點就訓 嗰日掛住練數 12點半訓 仲好記得私補勸我訓嗰個語氣 半個鐘 有時候嗰少少時間可能好大影響

屌好19
我仲諗緊邊度有問題
我做應該都有機會收皮

你見我都無理佢哋
最尾呢個階段都係收下口積下福好啲
可能聽日就會如願出coordinate geometry做Q19

我自己係鍾意coordinate geometry多過其他
因為比其他killer嚟講算係無咁煩

尾二個條 3D sun ray
最尾個條ASGS X probi

問問題都比人jer 條友痴線

我同你差不多程度，我會係所有數學考試一日停操。 考AL之前試過訓唔着，其實我都係合埋隻眼去到五點鐘起身算。可能我之前一日冇用過任何energy 做數，腦筋算正常。 當然如果唔係aim 好高，考之前果日操得幾多得幾多。

ok

M2無乜好注意，都係溫下PP早啲瞓
扶下阿婆過馬路祈求條curve低啲

要接私補可能變性更加有效

已經越出越難
淨係做CE已經唔夠lu

真.個個都女導師

36都5啦

2019年其實啱17條MC都夠攞5
前題係要paper 1滿分

你係咪覺得自己好好笑

你係咪以為自己夠曬mean

cls
你long q
70 分？

文不對題一下
MC次次滿分 (除咗2016年錯1題)

寫完覺唔覺自己有語病....

唔知 我無買卷睇 嗰陣mc都係上網對
只會講本來應該點開最少都5 好鬼慘

英文好似可以咁樣寫，加句except就可以講相反嘅情況

至於中文得唔得我就唔理啦

算啦
起碼你唔會岩得哂

有冇諗過佢係因為睇唔過眼你mean個紅字絲打

集氣區 希望聽日咪出q19 cogeom

我冇諗過佢咁正義就真
條友玩開膠 突然咁有道理
本身我見到都想講兩句 點知比佢講左先

Prob呀我一次都冇試過

投胎想做仔定女？

我都覺
仲有個聽日要考都咁得閒互屌

應該係因為聽日考 個人比較tense姐

呢到無應屆學生

gchi probi攬炒
cogeom我唔識但其他人識
probi大家都唔識

如果真係probi我應該會好後悔今年無報
我做probi一定好過cogeom

應屆學生好多都無AC
造成呢個現象

承認下係你地啲老屎忽嚇走佢地算啦
早前英文LS啲post都好墟冚
一到數學即刻潛哂

真仲要無啦啦有人係到嗌交
見到都走啦

放鬆啲就自然有好發揮
你地今年真係辛苦啦

你啱
唯有睇下聽日考完之後有無真考生入嚟傾

聽日考完就會全面進場架啦

試後討論無益
收拾心情準備下一科啦

Template:

paper 1 XX/105
paper 2 XX/45
有無___

你記得

90/105
44/45

無5星星

92/100
都冇5星星

根本佢都唔派夠5入面既頭10%就cut撚左你cls😅

做完唔記得答agree/disagree

但92分明明仲係5入面頭10%

84/105
41/45
都係5
今年要become another person!

我啲傷心事
舊年m1我屌
仲要無乜numerical mistake嗰下先嬲

你都係92？
你果時冇報過分

差幾多5*？

有咩好溫？ 都係睇下公式 睇返自己啲notes啫..
今日做咗2份mock paper 2練下手感就算

我真絲但無人信

咁都教得好好架喇
係個game無奈地已經變左鬥小心遊戲

就係1分
cutoff 157
我156
如果上年上左岸我今年會考另一科

係都係我真過你
你冇美腿

M1 so on99

係
最尾嗰題Expression差少少-1
尾二trapezoidal計錯（唯一一個numerical mistake）-2
A1有題全世界都俾佢扣左兩分同一分嘅
仲有兩分都唔記得，應該presentation啲friend
咁就5*

你操腳都粗得好壯

You retaker?

原來扣10幾分paper 1
Paper 2 錯5條以內都5*

真絲

你試下望多兩次個username
望完冇印象就㩒入去睇

屌 成日冇睇人id
sorry

暴大archi 加油
我係

佢淨係暗戀我一個所以只係認得我

我用開腳考

屌你老母唔覆

咩意c

唉唔知我會唔會又奶野
不過今次結果如何都係最後一戰

好耐之前你自貼你曬太陽隻腳
仲谷衡肌肉

你覺得呢
數學叻係天份定係後天努力

2年前果張？泳池？

唔知地點邊度
淫撚到 好懷疑你gay

你舊年唔係儲齊哂咩
中間無追post唔記得點解你又再報

同一張4粒星core+m2有
M1星星果次柒左core
好睇d咁解當bouns

依啲一律鳩答

我都係覺得上個禮拜果張隻腳令d

你基？

唔係
人地貼我咪跟風玩下貼囉

M1星星係幾時

唉我覺得攞過就算啦
早幾年想儲齊雙數+LS 5**
結果都係得core笑到最後
我同m12同LS都係無乜緣份命已認
所以今年都無再報

但你幾高？
你幅相就咁睇唔似高佬

2012 core 5* M1 5*
2016 core 5* M1 5**
2017 core 5* M2 3
2018 core 5** M1 5 (冇做半年數做唔切
2019 core 5** M2 5**
不過如果我16果次4星左，應該呢世都唔會接觸m2，因為果時已經唔會再報

LS每次考之前洗唔洗刻意準備下D咩

167
轉基係咪唯一出路

如果你隻手細 真心可以一試幫人打飛機

我無咩prep lol 反正字速一向快+9up能力強
M1舊年撞cutoff，M2就撞過一次5cutoff 一次普通5*

一路以為你個3係12
所以點解3 lol

後天努力未必上到5**
但上到5

個個係升到分 但升唔夠既plan b
話說我拎住依家個分可能都入到urban planning

大學/碩士課程冇接觸過
未自學唔識

5**要實力+運氣
5*通常係有啲底又唔係最top/失左手嘅最top
5就係中上底+好勤力嘅普通人

如果普通人極限應該5*，我覺得

果陣仲要幾日後考精算MLC
點知攞9，M2就3

所以你報完無prep過？
不過我覺得17份M2都算難
你舊年雙數幾多分

佢係

冇😂初步估計40-45分

M2 82
Core好似都係好險

無人要

你夠冇

我有

屌
今年內實有
你睇撚住

金毛瘦矮撚起碼4年無女。。。

因為攞埋ASA都好似得3皮唔夠？
仲要FSA考到35歲，考到個人半死
做老師實輕鬆好多

Bor都係岩岩先有喳嘛
我咪差唔多

岩，個啲咩靠skill拎5**係呃人報course

張俊傑3x先轉行算係咁

賣屎忽？

你冇同佢聯絡咩

其實好少
今年唔得閒無曬connection

google完原來唔止過百萬
32已經連bonus 2-3百萬咁屈機

月薪幾萬係咪食物鏈最低層

This is ten percent luck
Twenty percent skill
Fifteen percent concentrated power of will
Five percent pleasure
Fifty percent pain

絲打有閪唔洗驚

考完fsa 50k已經好basic

巴打其實盛行見你又知精算又知archi啲野

都係三寶啦 專科得又留到時間做自己野
諗好曬 就算升唔到都應該會揀啲低分專科讀下先
master再諗
所以依家都係唔驚信政府

係，信心好重要

應該要準備瞓覺了

11點先覺覺豬

咁早瞓嘅男人好型

除左真係DSE嗰年
次次考core前一晚都喺到趕deadline三點先瞓
有年仲要撞正同日midterm

我考m2緊張到瞓唔撚到
4點仲未瞓

我試過凌晨準備瞓覺嗰下發現准考證喺公司
要仆返去攞

如果無準考證係咪一定唔俾入場

唔知，唔想試

好羨慕

特別項目正式受注！
到底樓主聽日有冇滿分？
有 @2.55
冇 @1.45
買定離手
賠率係根據往績計算，唔好屌我點解咁冷

今年應該九月先到我嘅放榜

小心樓主打假波

不要踢爆

買咗幾多

岩岩返到屋企

除左2016即時放左榜

4心最好入定，例如2017、2018個條4心mc，用program 可以秒殺。

2016真係勁灰

想買冇再2x1埋自己有
過百倍

聽日有180以上已經心滿意足

有帶身分證核對到身份就得 今年已經有人唔記得帶

條友話中學時期覺得”her man”依個組合好型
所以就改英文名做Herman

點解想聽吓

咁既話女仔叫Hiswoman都唔錯

Herman to 真心正喎
條友講嘢幾搞笑 同埋將一啲抽象嘅嘢用圖表表達出嚟

佢既放榜意思係到底有冇滿分
16年對完MC錯左1條=冇滿分=放左榜囉

屌訓唔著

仲有9個鐘

玩到咁大

咁herman真有其名
女就叫history

早抖...
唉聽日晏就仲要教人
你推哂堂?

好緊張呀><
唔想又要早起身多年呀

你會去?

本身都唔多客仔
而家停晒課都係舊客為主，幾乎都無新血加入

起到身咪去

應該話學校停晒課
我嗰邊淨返啲舊客有保持上堂
無新人加入

你只係監場

me2
已經半放棄左搵新人...反正都9成做老師

加油 報咗PGDE未？

攞左滿分未?

中大Ft收左

我當年都5** 唔使溫入去考都有

考dse嘅今晚唔好對住小妹打j啦

你之前唔係年年報都撞時間？
今年係去考定係監考

羨慕
我報咗兩年ft in都冇得in
好彩pt收

得返5個鐘訓

Ching major咩

因為以前年年都係weekdays考

我係應屆考生嚟
雖然成日唔上水

所以今年終於有時間落場？

仲唔去訓

上個星期都考左chem啦

好緊張呀
十年前ce肥佬
今年補好個底拎2已經偷笑

乖啦，好去訓啦

諗住放棄晒啲圖形題 唔係好識 但驚仆街連條2都拎唔到

pk 訓唔著

屌 淨係瞓咗個半鐘

早晨
尋晚都要差唔多12點先訓到
以為考第二年唔會失眠

期待今年最後一題

5**是屬於我的

成功起到身
雖然好眼瞓想返瞓

好眼訓唔考了

gchi

其實你考黎jm9你又唔係名師又唔係老師😅

急！我想問simultaneous equation solving, 幾時要寫steps,幾時可以直接禁機出答案
係咪section A先要寫solving 嘅步驟

Play safe，Section A1就寫齊步驟去
其他parts省略都得

但如果條式有2次方就一定要寫晒全步驟

yes
佢有啲題目你一眼就睇到專考simultaneous eqt
果啲就要寫，一般黎講得section a1 先會咁考

點為之條式有2次既simultaneous eqn

圓形直線嗰啲，佢哋都叫simultaneous equations

圓同切線lor

same
好神奇醒到..

準備拎5*

一路都以為個啲m分係can be absorbed
學到野 thx

8點先去會唔會太遲

我都仲未出門
早餐又未食

9點先到都得啦你
驚西咩

9點都唔會

抄me講野

咁啱

諗住買個痴飯就算

下海幫人義補緊。。。

都係m2

好多學生妹

我仲係屋企😅

core+ls

唔夠膽補m2

圖呢

你去考咪有

得薯仔+mk問卷狗

今日31度...

y-.-

禾巧廢。。。得82/100😢

有個問卷狗係毒撚樣同聲
比我屌走

佢係咪曲線話你廢...

仆街了 個心好撚平靜

好事嚟

Paper 1 :98/105
Paper 2: 43/45
想問下拎咩grade

最多4巴打係咪無做數

是旦啦
大把野勁過佢
佢身為女人但係象腿

我自貼

就嚟考應該求其搵啲嘢溫定係上連登好

屌
On9

又搭的士

我寧願遲少少到
利申 陣間實遲

上連登

岩岩到😂搭左$37

入去了😘

好彩等到架少出現但快嘅小巴
運氣

$43

咁快仲un緊巴士

咁早入去做乜鳩

扮dse雞

我喜歡你的思路

加油

監考員朋友話卷一易到hihi

考員唔洗考實話易架
陣間咪又成堆上嚟叫春

一睇試卷就知龍與鳳

Yes，今年睇卷一5**個分會高，冇深野。陣間望埋卷二。

唔係，冇好煩的計算，成件事熟pp就十拿九穩，3d唔殺，尾二放分，得co gem先撐下場，但明顯冇以前咁chur。

最後個題係咩

易過19年

3D
四邊形打斜放喺地面

早走

肚餓

公平咩

利申: 2019 dse

仲要唔係好多爛數要save

咪又係拉curve
陣間咪又成堆撚屌話難過2019

應該唔會
真係易咗

同18或者之前比呢
除左3D仲有無咩題目

都係嗰啲基本盤，無特別
我都唔知點比較，年年都係咁做

但你諗下，咁難嘅卷都考得咁好，都算係小小安慰

今年爆唔爆到機

咁應該好似18咁paper 1正常paper 2深
反正舊年mc出返淺左
等睇唔小心流出

陣間生性啲就得
有希望

2016

paper 2都淺既話分分鐘90%都拎唔到5*

唔會啦
一來EAA擺明覺得早年93%太高想拉返低
二來會考巴嘅淺同一般考生應該有啲出入

我傾向覺得paper 2會坐底17難度起跳
就算佢唔玩18,19難度頂多埋好似17咁93 86 79

有邊題深？

要睇卷先知

屌 搞到我都心急埋一份
明明冇份考

易撚到

急不及待想玩玩

paper1唔難

有冇答案對

真係要你哋講先有用
我分唔到難度

B冇一題識做
係咪已炒

等睇mc難過2018

感覺幾淺 我估paper2今年應該會出得深
希望唔好開口中

最尾計到 15.9
18.x
係咪可以retake 了

有冇數值答案呀會考b

Paper 1真係算淺 得3d少少難

應該歷年最淺
不過咁先麻煩
要考小心
同埋覺得paper 2 應該會好難

好似每年都有人咁講

唔記得
但佢要claim嗰啲個數都好近佢個value

仆街 遲半粒鐘入場 最尾四分做唔切

係時候發揮燈力

考過2019同2020比 感覺上真係兩個水平
係最尾一條磨左少少時間
完卷仲有十分鐘到

最尾係咪18.x ?
佢話20 度

最尾嗰隻係3D，基本上都係玩平面交角冇玩到之前咁深。尾二個題係切線相似三角形，基本上係會考考過嗰啲。尾三個題就考co-geo，頭盤嗰啲全部一眼睇得出，係最後要証外心嗰下，有少少轉彎，但當然同舊年嗰份係冇得比啦。仲有一條係等比級數和，又係做到爛咗問你去到第幾項和係一個數，用log果d。

我反而覺得係17b難

好似係

Probability都唔識？

今年有考埋eng
3份卷都偏淺尤其listening
唔知係咪見上年咁所以放水

啲operations好正路

yea!
係咪要用bi 個ans 做similar triangle ?

淺到...

17講咩

咁我最尾個條個claim錯計到36.x
都覺得點解同個claim既數差咁遠
不過唔緊要啦 過左去
希望前面冇careless

屌 嗰個都話淺 仆街啦 求5*

A識 B唔識

prob 佢個at least 2 plates of diff color 其實想講乜，即係唔可以同色？

我計到18.x

yes

大家點計，我拉多一點做w變ISoS triangle

我計到no soln

Circumcentre?

ys

18.x, 拉隻similar triangle出嚟

以往都試過計出嚟個數同claim個數差好遠
好似2016P1Q11

好波
全部中撚哂

最少兩個唔同，或者三個都唔同

我做剩半個鐘，17b 唔撚識，我話k 冇real roots 就話畫唔到個圓形passes through 果兩點而又同個circumcenter 等距就算，呢題唔識，其他都幾易

屌你老母臭屄
你老母屄就4

我都係

same

係咪no real soln of k
所以C=(3,0)個陣 DC=/=EC for all real k
所以任何一點F都冇可能？

我覺得係排除全部同色
呢個我都有猶豫
佢啲寫法太ambiguous

我都係咁做！！！！

即係 1- a ? 我有諗佢係咪想講diff color each with 2plates, 但句英文又唔似

條perpendicular bisector穿唔過佢比粒點

姐係1-P(a)?
我諗左一陣

係

係咪然後計到k冇real roots 所以就no

應該一樣？
我cosider 當果兩點等距既時候，k 冇real roots

我都係咁做
delta <0
The case of ....= -1 does not exist ...
...

見到2分就果斷1-(a)了

exact7ly. 我諗一係1-a, 一係AABB, AACC, BBCC, 但part B得2分，應該唔會難過part A, 所以1-a就算

me2

我係咁做 呢題我都諗咗一陣

你地覺得同18或之前比難度點？大約同邊年差唔多

易過17 小小
最尾果題同17 差唔多

17b, if such point F exist, perpendicular bisector of DE passes thru F, k no soln, such point doesn't exist

好彩得一題proof冇背過reasons

1718難啲 我覺得呢份同19差唔多

a2最後一條cogeom
有冇人計到72.x度

話說sequence lq 又無出

Yes same

流浮山刀手下年再見

GS咪有條

三條邊 25 25 14啦總之

Yup

as gs出a2 幾正

由2012開始咁多屆既難度點排？

lq呀，又長又tsum嗰啲

我A2都唔識一半

想問change of median 應該寫0.5定-0.5
我諗左decrease 0.5就寫左-0.5

A2 條多項式忽然失憶証唔識做

條prob點做...

Correct

乙部個周界係幾多

Decrease 好啲

好似 37m 定35m forgot

應該打後九成時間circle+3D梅花間竹然後偶爾插一題prob/sequence掛
你覺得同18之前比難度點

all >>>>> 2020

呢條易過上年 但都難過17以外既所有dse多項式
都算係a2既主菜之一

唔記得，但係靚數

我都係
屌 仲要睇錯a2 circle嗰題

仆街 計到37.幾m

我大包圍
5-5.5 = -0.5
hence the change of median is that it decreases by 0.5

今年aim 100%, 好怕錯ON9嘢

印象中35.7

屌 我都係 8分呀

好似返左去16/17年個深度 鬥小心傾向多過鬥數感
我諗係因為考評局出唔到cogeom以外 有深度既19題

13 14簡單啲

35.5m 定35.7好似

19年pp 都識做係唔識17 年， a part 個k 係咪8定-8? (唔太記得）

咦，我哋係咪講緊同一題

Same

-8

我成條基本空哂，除左寫左個f(1)=0

-8
(b) p(x)=-4(3舊野)
三個root都係整數

對咗三四次先走
應該無事嘅

咁起碼岩part a 另外條概率part b 點做？

係咪1, 3 and -3三個roots?

level2要幾分

你會考真係無C?

我估今年分高下既地方係polynomial個題+17(b)考圓心個條claim(或者多埋19最尾個part)

圓錐體大家係點做 數學垃圾求教

1-(a)個答案

我呢條寫左5.5-5＝0.5
減少0.5
唔知咁得唔得。。。

好難講，我上年又係少咗分唔知點解嘅

會考出過gs+geometry,以為佢會出

答句有明確講出decreases就得，無答句就唔得

會考巴16年錯邊題mc

如果19題都好多人做到咁真係fail喎
印象中除左15每年最尾一題都係poor performance

睇埋MC啦，我唔係好覺得佢地想走回頭路

屌唔係 1 -2 -3 meh

mc有冇咩 tips

Yes

淨係記得(b)好似係195pi
3/9乘大cone既curve surface area

Forgot差唔多

嚇死

睇頭post

a2多項式全炒，b vertex同3d唔識做最後一題保唔保得住隻5

無呀 得3

成條12分跌曬就炆d
今年5我估paper1要有82/3分

I think have

入去了大家加油！！

好興奮

要同mc大戰

應該大家都有能力做到除左最尾個part以外既分
熟書就識 都係基本manipulation

睇埋mc先有得估，你預38%啦

諗多咗
以前做得到嘅嘢 照計唔會無啦啦做唔到

我都想睇今年分卷

大家覺得13 15 18 19 20 點排？
純統計

LQ我覺得
19>18>13>12>16>14>17>15，20未睇唔知

試做先

利申 Pure math 人， 但十年冇掂過數

求內容
好人一生平安

求影

求內頁

求内容

求內容 好人一生平安

45/45 ?

今年第12條係咪出左a level個隻remainder theorm?

出卷人唔鐘意sequence?

我見佢好鐘意completing square同polynominal

連續兩年都出p(x) 除quadratic

叫你搵番其他野

睇comment似係同舊年差唔多

求內容

A2 主菜啦，都講左好多年學生都係唔識做，19年又係咁 17年又係咁

我係考評局我都會出多d呢類題型分過下，呢d真係要concept清先做到，唔可以係咁操數就搞得店既題目。

相信考評局下年2021年都一定出硬呢d remainder theorm,會考個隻真心可以收皮了。

其實仲有一條分高下，係甲2既remainder theorm 個8分真係分學生高下既題目來，成個甲部最難一定係佢，難度拍得住乙部題目。

出左remainder ax+b?

19條無左d創新性，不及去年，去年真係勁驚喜，出左條family of locust 既題目出來，個條真係分左好多學生高下

仲有去年17條都係分學生高下地方。

感覺今年份卷淺左，聽你地咁講，無乜新意除左因式定理個條

求開心share

求A(2)+B 最後兩條

應該係啦 係19年Q11變種題目

即係2017、2019同2020年都係出A level 題目 既多項式

同學仔加油

食過番尋味

想問下樓主2016年發生咩事

卷係到

就咁睇,Part A比較古怪咁,Part B好正路

好似估得幾中

歷年最難

舊年三條poor都有翻炒
remainder theorem ->13, locus->14, transformation+express k ->17

19果題又玩3垂線

Easy as fuck

Paper 2唔難，目測同以往差不多，心算左大部分，難度適中。

唔知係咪有早幾年past paper參考下
今年啲題目好似冇乜邊題係就咁望要諗好耐先諗到
早知今年都報嚟玩下
total玩過兩次都係得5*

佢好似好鍾意咁樣，年年針對溫都中

2017定2019定今年難啲

呢題要好心水清
明到個quotient 係廢其實好易

仔細望左下，我覺得section A出得算深，A1啲野偏新，A2最後兩條死好多人，但係個section B唔多掂，18, 19賣大包得好勁，得17有料到

overall 略深於17，我覺得~12左右

果隻相似做過勁多次

我考咗三次數，兩次CE一次DSE，好彩DSE嗰次2咗先有得讀u咋～諗起數簡直係想死。我完全無set program，因為我淨係做mc同part a…點解數學咁聽㗎…

A1 係第4, 7條出法新穎

A2 poly都係let quotient be Ax+B啫
14我覺得就一貫玩法啦唔畀圖

B 有少少悶 好似出到無嘢好出咁

定係我理解錯左18，除左個數字大啲之外好似就咁pyth得啦喎
點解會放喺second killer
唔計個圓形form 2都識做喎

可以用pyth
個similar好似無用
係咪我理解錯

有嘅，bi)用來搵最長條邊先計到area
後面就咁pyth多次搵埋其餘兩條邊計area收工，長寬比5:12

點解一條Form 2 level野會出左喺Q18

真心痴撚線，成個a part好難..

條因式分解

真心甲部怪左好多，成功分出學生高下下

Btw 支持要出咁深，唔係點分5**學生

我諗prove similar都係搵TW
然後就有VW 乘pi就係circumference

當年mc 幾何題全部畫圖解 自己帶量角器圓規 全部中晒

我反而覺得應該B出深唔係A
5* 5**啲人做A唔會太大分別啦
結果反而會令到3, 4 ,5 啲人斷層

唔多滿意今年個section B特別係Q18
有無人話俾我聽其實係我get錯

Dse雞全面進場未

設O係圓心
OUT係直角
OU同OU係半徑r
OU^2+UT^2=OT^2
r^2+780^2=(r+325)^2
r^2+608400=r^2+650r+105625
r=773.5

個人覺得係怪 唔係難
有啲個腦塞咗嘅就操勁多pp都冇用

其實Q18bi係咪power of a point就計完

爆數煩啲? 但

你地講polynomial個題(b)
係咪 set f(x)=(ax+b)(x^2-1)+(-8x+8)
再用(b) 既info搵a,b?

Year3 Lm

r唔係靚數咩
780^2/325-325=diameter
利申計到同會考巴一樣bii)35.7

sub 1 令remainder 係0

好似坐時光機返去2018年

780^2/325-325=1547
1547/2=773.5

圓形切線LQ終於有圖睇

exact7ly
應該簡單過quadratic

bii 我直接(5k)^2+(12k)^2=1547^2搵嗰兩條邊 jm9

怪但唔難

啱啱試做A1，感覺良好

即係個similar係for人做(b)(ii)

份卷恰啲aim 2 aim 3個啲撚樣

有人上面po左條Google Drive link
入邊係今年份maths core paper1卷
自己爬下文搵thanks

我欣賞你個alternative solution
唔知eaa會唔會寫落本藍書

就爆post
唔知會考巴趕唔趕得切開新post

Me2

Mc難道飛起

巳考完

第13條用到pure maths知識

2010 AL pure maths有一條考過類似既野

呢條真心痴撚線，絕對可以用來分出學生高下的題目，完全係pure maths 型數學來

真係考你對多項式同因式分解的理解透唔透徹

用住regen嗰個先啦
呢個post其實係騎劫lol

好易 早走

少d信心就玩撚完

其實都好正路啫
應該都有考生係咁做
試題專輯啲alternative solution有啲都係考生所用嘅方法

大鑊了

覺得mc介乎2018同2019之間
但我收左皮

求mc卷

半個鐘完卷
快過上年少少

收晒皮

會唔會好趕

臨急臨忙寫錯數，係f(x) = g(x) (x^2-1) + kx-8

太急上傳 真心呢d題目唔係死做數學卷就搞得店，逼你明成條因式定理既真面目

19 dse 有條類似嘅數
我都係做19先知要let quotient做 ax+b

等m2心得啦

當個個都用similar 好悶

真係咁難咩
教依課個陣已經教左d學生點做啦
有心操paper都應該會做過

mc 唔難
但好煩，唔夠時間

絕對係撚狗咁撚佢地，撚死班aim 2 aim3 同學

題13都玩死佢地了

卷二現場觀察，個個都卡住喺啲圖形題嗰度，圖形睇其實係難嘅，但係真心後面係直路

會 差左lp個條做唔切 是但㩒完三個交點就撞左落去
其他都冇時間覆卷
我估應該38-42左右 等會考出答案

同舊年一樣

依題做過2019pp嗰題就應該會識
上年第一次喺dse咁出就殺到啲人

唔明有幾pure math
喺你心目中 其實係咪只要多項式題目要用到division algorithm就已經算pure math級數?

12A 11BCD?

咪係...
用division algorithm都翻炒咗幾年啦
有做pp唔跟書嘅應該識

其實睇到symmetry之後兩三步就完

呢類題目你當19年變種版
我都搞錯埋k value 係負先岩。

之後再let g(x)= ax+b 再塞番資料搵番cubic equation 出來就得

我比左p1流出，有冇人比返p2我

中咗

灰左 起碼錯兩條先

mc 收左皮，唉屌

求卷1卷2答案
mc應該錯10條

tangent property個條

如果淨係let咗ax冇b會點

個人覺得mc難度
2018>>2020>>>>>2019>all

咁(b)(ii)都唔爭在 用trigo做

屌你老母mc難撚到有成十幾題都計唔到呀

咁樣overall其實2020都算深
近三年都係屌打前六年

mc 啲步驟咁撚長嘅

對班學生就係啦，我而家咪做緊university既pure maths數學，溫書溫到想死咪做下dse卷

自high下者，咁多年都少見因式定理出到咁，多數CE level。

其實係最淺最淺既野，根本佢出呢d比你送分,真正pure 玩d inequality 同d 好恐怖既calculus。
仲有洛必達定理

等答案

出面啲補習佬應該快過我
我仲要返到公司先整

Mc玩完

係呀 所以數感唔夠/依賴program既人一定唔夠時間做
我係後者

仲未有

我估今年出呢d 又係無乜人答到

上年份report寫住poor

得拎5既人先答到

Mc好撚難

有冇p2流出

有冇得一人一正皮加速
出面啲補習佬都唔知係咪啱曬
利申 正皮左

學斯出左full solution
慎入

a 個quotient 係無用既，3分應該易拎

b 要let Q(x)= ax+b 就會考起某d人 仲要有d人會拎其他divisor 然後set Q(x)= ax^2+bx+c

哇....

數神 咁都專登返去考

Push

應該預好多人答到，係b個到未必咁多人答到

慎入

份paper2難到閪

反而好期待2020 m2
2019個份m2就真係似pmath

加油各位考生

b part 啲人可能唔識divide by x 係 sub 0
未到Alevel啦我覺得al啲remainder theorem題目再難啲

等人上傳英文版，比兩條大家J下

MC Ans

難撚到

個人估(a)用黎分4/以下
(b) Let (ax+b)係5/5+

17係咪C 好耐無做卷

divide by 0 sub 0 無出過咩

好classical

C B

Q17擺明送分

所以其實出得唔錯
本身dse既定位就係ce同pure中間既公開試
作為一條分grade既題目佢都算發揮到用處

好仆街

套路應該係咁樣

同2019年一樣，要let q(x)= ax+ b 再塞數入去就搵到成個f(x)

匆忙之下都計錯數，我都係番去做mechanics 啦，大學物理學生路過，大學讀pure maths 野讀到暈暈地所以先過來睇下份卷點

無野我都係番出去先

=

[DSE MATHS 2020] 6年5** +MC滿分 心得分享，好人一生平安 (2)

開定先

retake了

考完對咩答案
去溫書啦

塞coordinate落去

應該係啦....

Why

我考三科咋 可以頹半日既

咩嘢係pure math程度
我諗用例子說明最好

咪就係...... 宜家啲題目全部有數字
proving題一年得嗰幾分

mc 唔難，但好花時間，未試過要做咁耐

我做得快過18年
開頭揭錯頁填錯咗題浪費咗啲時間

係呢d 而家讀緊

仲有呢d 都係

利申：大學要教番哂pure maths野

2019 p2 44/45
最後得5*
可能系p1做得太差

份卷要勁多時間做

我睇以後mc 都係咁玩落去
等你無得過份依賴cal機

頂 我做到第4行 個腦痴左load唔到qx times 0= 0 無繼續做
仲諗住retake拎* molamola

唔難wo 呢兩題

輕鬆
利申：用wolframalpha

可以改定7年5**

5**無希望 求拎星

997

又錯左一條on9野不過安全了

96/105 43/45 有冇機會**

屌你老母含撚啦咁撚多圖影